澳法院判警方查記者手令無效

澳法院判警方查記者手令無效

斯梅瑟斯特曾披露政府監控國民計劃。

澳洲聯邦警察去年搜查披露政府監控國民計劃的記者寓所，引發公眾對新聞自由受打壓之慮，最高法院昨日裁定有關搜查令無效，卻未要求警方銷毀從該次搜查獲得的證據。

警可起訴涉事記者

高等法院七名法官一致認為搜查令無效，警方搜查行動及從涉案新聞集團（News Corp）記者斯梅瑟斯特（Annika Smethurst）電話及電腦取得資料違法，因該令狀未能準確陳述斯梅瑟斯特所涉罪行。然而，高院法官因意見分歧，駁回斯梅瑟斯特要求銷毀有關證物的申請，亦無裁定搜查行動侵犯她的「政治傳播自由」，意味着警方仍可起訴她，並將有關證物呈堂。警方稱證物目前被「隔離」，探員從未翻閱。

斯梅瑟斯特引用政府機密文件、指內政部及國防部提出賦予情報機構國防信號局（ASD）權力，秘密獲取澳洲公民電郵、銀行戶口及短訊資料的報道前年4月面世，內政部長登頓其後證實有此計劃。然而，警方去年6月接連搜查斯梅瑟斯特寓所及國營澳洲廣播公司（ABC）總部，後者2017年揭發澳洲特種部隊涉於阿富汗殺害無辜男性和兒童時，亦引援了政府機密文件。

美聯社

香港都係?

澳洲案例

香港要你跪